[冇人講我講] Age of Empires IV Gameplay Trailer 已出

目測：
城牆上面可以企兵(似係另外升級?)
英國村民殺敵都係射箭
蒙古建築可以變馬車遷移
中國有三眼統之類嘅火器

偏向卡通

真
屌佢而家係咪整隻正正經經嘅game都咁難

我個人感覺啦
有2個因素會影響我揀隻舊2D 都唔玩呢D 3D新版
1.畫風
2.鏡頭鎖定 、鏡頭距離
如果aoe 2 、diablo 可以自由轉角度我即刻唔想玩
唔知點解

係咪9月先有得玩pc?

3都已經係啦

5:40係做乜

呢隻嚴重好多
你睇下D樹葉同旗幟
D衫又太鮮艷
D人物同建築物比例...
係D人大隻左 定係D建築物縮左水

不如重製王國的興起好過啦

1. 太卡通
2. 鏡頭用魚眼咁, 我最唔like , 遠野變細, 近野變大, 好怪
3. D建築好似手機GAME, 體積有問題
4. 單位作戰好彊硬, 但聽Viper 玩後感, 佢話節奏比AOE2 快, 有得微控
5. 感覺變成AOE2 設定既AOE3 , 村民愈來愈少
但跟返AOE2 時代同單位

btw , 蒙古個設計好似紅警
但我真係唔鍾意WALL 太強勢or 影響打法
變左依家場場要好似aoe2 玩arena咁

樓上屌鏡頭角度嗰啲係咪第一日打機，擺明用緊developer mode/ spectator mode 錄game trailer 啦

好似畫面唔同左既AOE2
不過都岩既 AOE2 受歡迎咁多

唔撚鍾意

係我對4太多幻想
Aoe3差在個遊戲玩法
但個畫風我仲好鍾意

應該都係跟返de出果個月(10定11月)出4架喇
睇落應該唔同文明唔同打法 即係好似aoe3咁

似aoe online

佢個extended edition係咪賣得唔好
Aom之前都有出新

無埋d屍體同血

個畫面問題會唔會係關system requirment事
想多d人玩到？

玩aoe2決定版仲正

啲 graphics 好似手機 game咁

睇左外國網講
話一開始有8個文明 文明之間既差異好大 得少量core unit 會一樣

咪即係似AOE3咁玩但AOE2時代?

連登仔係咁, 好鐘意呢個畫風+1
最正係佢follow返aoe2玩法再去改進
唔似mh斬腳指

會上steam

畫風好卡通 同啲大細比例好怪？

建築 比 unit 個大細好怪
尤其 戰象 vs castle

佢unit咁整現實化
但size唔balance
成個感覺好差

會唔會關個鏡頭事？都真係玩就唔同視角？

僧侶範圍集體招降?

Aoe2個美術真係timelessly靚
呢個畫風可能岩aom多啲

真實比例出到黎其實就係Total War咁樣
AOE好似一直都係呢種比例

卡通化好樣衰

好似buff啲兵

以前整左條timeline 話aoe4會去到一戰二戰

睇嚟係大家嘅幻想

你慢鏡睇一次
啲兵嘅色轉左，掉轉槍頭去打最外面冇被招降到個幾隻

卡通都唔緊要 最緊要係可玩性高

ensemble執左啦

aoe3 最正係整deck 船運
戰術超多

就咁睇今集似係玩重功能建築，似aoe3 升時代獎勵/aom 神明bonus

見佢哋依幾年咁有心以為佢哋想執返曬嚟做

我都係太過有信心

船運先係當年無2玩家過檔既一大原因 要晒時間升lv
係 升時代要揀landmark 同3 aom差唔多

出ww1 2可能仲少人玩 出中世紀穩陣啲

中國啲建築好7啲顏色好膠

覺得aoe3個砌deck幾好玩唔同文明都幾有特色

最大問題係好似無左AOE3打飛人個效果

船運真係好正 要諗出資源/兵/村民
仲有啲升級型船運

呢次已經搵左好多老玩家去比feedback 講緊係早一年前已經玩緊 但感覺啲畫風都好膠

好有total war feel

啲人出招好慢行得好慢，一啲都唔爽快

點解好似比3仲退步左咁

其實d玩法仲可唔可以有突破
我睇左咁耐除左畫面升級左都唔覺有咩變化

玩法唔大變可以理解
但對戰同建築動作都跟唔到呢個時代既要求
d長槍兵篤空氣既

始終有包袱，同埋佢終究都係一隻對戰既戰略遊戲
客戶追求既只係公平同埋平衡，其他反而係其次

由零開始砌過哂文明平衡有排執
唔覺得佢想擺咁既effort落去
都係食返一水aoc2既舊玩家算數

咁一隻game都可以有唔同玩法架麻
唔係都唔會分左故事同對戰啦

我反而覺得佢地依家肯聽community意見 同keep住出新野 aoe123 de都已經係咁

可以分兩種既
一種係你所指既玩法，正如之前講有偶像包袱

另一種係硬件效能提升(特別係CPU已進入多核年代)帶來既可能性
呢個就真係比較失望，睇完gameplay近乎零

btw 細細個鍾意玩4人rpg 模式，好好笑

其實真係想玩法咁有突破點解要玩系列作
我食舊作個名去玩就係要佢有果陣味, 如果大刀闊斧亂改既我不如玩其他

所以咪出咗definitive edition俾各代fans

Community Council成員已經暗中玩咗一年俾意見

viper玩左一年有多tim啦

咁FF都唔係每一代都差唔多樣啦
好似aoe3咁都叫有突破
點知e 家aoe4都係番轉頭食老本

太大改動吸引唔到2既人玩 你知2個啲人死忠黎

個畫風同aoe online係幾似
但都應該會玩

係

但同一隻game玩咗咁多年，再似2代咪又係玩兩下返去繼續DE
整AOE4難度真係好高，RTS式微都好難有新玩家

唔知電腦要咩規格先玩到
最新嗰個iris xe 顯示卡得唔得？

係 rts上手門檻高

aoe3真係好撚靚 個都市menu好鍾意
希望佢aoe4有得多d mod多d插件發大黎玩
入面有返 aoe2個d scenario玩

未出嗰張介乎3070同3080之間，買到先算

唔係掛 aoe4 要用到咁勁嘅卡
張卡都成皮野

我睇隻game 最緊要：
策略性高，唔好打黎打去都係一種玩法，最好可以好似sc咁，偵察／估人用咩戰術去counter佢
平衡好，呢樣唔洗講啦

畫面唔緊要，唔太差得啦
似AOE2都唔緊要，一樣係中世紀但成個玩法可以唔同

我估新RTS 都係朝住節奏快目標去做 唔會再17分升城果d ga la

aoe 3.5 姐
age2 仲可再戰20年

反而期待之後age2 另一隻dlc

佢講新出個張者
老實咁既畫面你唔係行4k 羅張最普通既1060點都夠啦

王國的興起一隻有晒

等20年後出aoe2 de2

佢張圖入面4係越戰 直接飛左一戰二戰

二戰 = COH
未來 = C&C

aoe3 個玩法仲正過aoe2 咩都無

係衰在起手個deck唔幫人砌個正常嘅
先令到人覺得難開始

我覺得建築有d似中土戰爭咁
d 兵又上城牆又盛
控制咪好麻煩

同埋d箭好大枝好樣衰

槍射得太快就真係無咩感覺
aoe 3果種上下彈咁已經盡晒
應該唔可以再近代啲

睇5代個樣
4代本身應該會係齊哂一戰~現代

王國的興起最多係現代姐
齊哂果隻叫世紀爭霸

都有少少未來元素啦
世紀爭霸都好正

個比例好怪

2019果個仲好地地

唔知幾時有 insider 測試

aoe3 大改結果無人玩

咁係佢太蠢無keep番傳統玩法

咁當年除左呢個原因 仲有兩個原因無人玩既
-畫面太靚，好多人部機run唔到
-要正版先連到機， 外國唔知，香港當年d人好多都係玩老翻，aoc用ip 連線玩

我個人預期呢隻會係一隻好遊戲
但會好似3代咁比2代老玩家屌到反肚
話哂工作室本身做HomeWorld同英雄連,風格同玩法差幾遠下

佢地制作室上一隻DOW3 已經係垃圾
可以話直頭垃圾到冇人提
我諗玩過既人都唔多 ( 我爆左story , 曾經有一排狂打rank )
Relic 整既野真係要觀望下

如果話2代玩家屌3代垃圾
咁我諗首先要搞清楚一件事
隻Game 面向邊個群體， 1, 2代？3代？定所有RTS 愛好者？
如果只計AOE ,咁2代始終係最多人玩
難免佢地比既意見影響力最多
賺唔到錢既話， 就算搞到幾有創意都冇用
姐係 AOE 系列有冇辦法唔依賴 2代玩家都能夠賺到錢 ?

4代用返唔少2代遊戲玩法同單位設計
講到尾都係因為2代人氣高
連幫手開發， 都係請Viper 果班 2代Pro Gamer
講真， 如果真係想吸2代玩家
但2代玩家唔受， 隻Game 冇新客源， 你都冇計
最後結果4 代只會變成另一隻aoe3
咁2代死忠鐘意2代 , 你又冇得怪班人唔肯轉Game

講真啦
RTS呢個game種，好聽啲講叫hard-core，現實啲講根本已經係夕陽，直頭話死咗都不為過
一塊咁細嘅餅，仲要幾家爭飯食，根本唔輪到啲廠講講創新
大家都明咩事，你出得太精簡就得罪舊fans，出得太難就永遠無新人，中間仲要唔會有平衡，因為平衡就直接連玩都無人玩

我係佢就寧願整好少少個map editor platform，分分鐘引到人好似autochess咁用你個平台整到隻大爆嘅game，咁仲有生機

要好多規格先玩到？？

又唔係3代果排個日子
唔會一堆人追唔到啦